ielts listening 成日廳漏s

最多試過因為冇s錯左五題，因為我睇 好似話漏s會冇分
嬲得濟 直頭有理冇理都加s
雖然真係高左分 但好似好risky 其實可以點練

根據context判斷

咁大個人自己判斷邊啲要加 s

記得單數可數名詞後面加s咪得

即其實冇人係廳到個s 再寫既？

正常人係聽到
你唔正常 所以先俾個辦法你姐

屌你老母

做之前mark定邊d答案應該要加s
加s 可以從份卷推斷到

唔講以為係自己出post

第一次聽個s要聽出黎，咁平時作文你grammar 咪錯到九彩？

下 你咁做人老師架？ 香港咪係多你d咁既教畜囉
建議又唔比 淨係彈
躝啦 死教畜

two number of apple

吓，上網都要教書嫁？你上連登要聽人地加油努力比心機？做sales上網都要講歡迎光臨？醒下啦

我都會咁
做十份卷都做到around 7-7.5
但硬係有冇s 嗰度點都會錯啲
仲有啲spelling 好差

利申：已經有睇返context

死教畜 唔備課上連登 躝啦屌

有啲唔使，有啲真係要
Grammar 上加唔加都岩

spelling 可以廳語料庫 不過我淨係搵到大陸既 叫王陸
個s 真係好煩 掛住抄notes 都唔記得有冇讀s

prepare/睇問題嗰陣寫定個s提自已聽清楚

可以收窄範圍既
聽noun form嗰陣再集中啲

唔係條條 s 都可以靠 context 搵出黎。
對 native english speakers 黎講, 聽s 係本能, 有s同冇s 係兩個唔同嘅字。Listening 要你分有冇s 就係考緊呢個能力, 呢樣係 non-native speakers 要特別train。去到外國生活, 聽唔聽到個 s 對溝通係有影響
所以樓上話靠 context 搵 s 其實治標唔治本, 直接有意識地辨認到個s 先係正確學法

去到外國生活, 聽唔聽到個 s 對溝通係有影響

我成日聽唔到 咪又係咁生活 有乜問題唔好嚇人啦

我覺得識唔識加s 外國生活真係唔太受影響

而樓豬講緊考試考核英文能力，有冇語感判斷咩時候有s無s，就極大影響喇

試過
Can you help me open the doors
聽做
Can you help me open the door

結果淨係幫人開左我office度門，之後走廊幾度門留比佢自己解決 想像唔到當時佢點諗

影響係唔大嘅，但會有誤會同尷尬位